政府擬容許個案方式處理移交逃犯 民主黨憂會被濫用

保安局建議修例，容許香港與未訂有移交逃犯長期安排的地方，以一次性個案方式處理，透過行政長官發出證明書，提供基礎以啟動處理臨時拘捕及移交的請求，法庭會仔細審核，確保符合法例規定及人權保障。

民建聯支持修例，但民主黨擔心修例後，移交逃犯會被濫用。